國家格言列表

安地卡及巴布達：Each endeavouring, all achieving（眾人竭力，皆有所成）
阿根廷：En Unión y Libertad（處於團結和自由之中）
奧匈帝國：Indivisibiliter ac Inseparabiliter（不離不棄）
巴西帝國 - Independência ou Morte! （不獨立，毋寧死！）
拉脫維亞：Tēvzemei un Brīvībai（為了祖國與自由）
立陶宛：Tautos jėga vienybėje（民族的力量源於團結）
馬其頓: Слобода или смрт! （不自由毋寧死！）
挪威：無。王室格言為：Alt for Norge（一切為了挪威）
斯洛維尼亞：Stati inu obstati（堅持和反抗）
史瓦帝尼：Siyinqaba（我們是攻不破的堡壘）
千里達及托巴哥：Together we aspire, together we achieve（同心協力，安危與共）
斯洛伐克共和國 (1939-1945)：Verní sebe, svorne napred!（忠於自我，協力向前！）
瑞士：Unus pro omnibus, omnes pro uno（我為人人，人人為我）
立陶宛：Tautos jėga vienybėje（民族的力量源於團結）

寧化飛灰 不作浮塵